(航空)連登飛機膠討論區32

舊 posts 唔 post 喇
——————————————————

呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成收咗皮啦
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZetc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380已經停產

TanGia Fly Again liao？

譚仔又飛喇

譚仔又飛啦！

譚生又飛喇?

譚仔又飛喇
強烈譴責某會員刪咗最重要果句可恥

見到譚生係開po
即刻入黎睇下有冇唔見左譚仔又飛喇

吓，紅字果句咪係囉

Lm

強烈譚生未過譴責990偷步開新post，以負皮表達對譚生的不滿

強烈讉責

重開Post 32啦，佢成日都偷步，下次我地#2就好開定下一個

無偷步喎975先開都幾正常

譚生又飛啦討論區32？

(航空)[暨譚生又飛啦]連登飛機膠討論區32

都話咗方丈既小器又記仇㗎啦

白粉報真係小器到呢 on.99 點都唔好鬥得贏嫁啦，放棄把啦

因定廚？

H記肯借比中華

因冇細port啦

小松叫唔叫

陳生你啱
Btw都係一個細port啫

德島、琉球

唔奇red eye 轉派snack meal ，點解唔統一腸仔/餐肉跑

唔係淨係講大因咋咩

譚仔係31推post推得好辛苦

如果借KA A330 鼻好似好啲...

譚仔又搶開Post
先負評後討論

應該廚系啦
窮到咁係咁上下
如果因系日本線唔係紅眼都派因盒
應該畀全世界屌到反皮

前題係要有, 你先有得揀

餐變凍盒
做到咁不如轉型做廉航好過

本身唔少港豬都當咗廚叉係LCC

當因航被指LCC 質素FSC
廚叉實情係ULCC

萬里長城永不倒
香港航空水滔滔
Too big to fail

唔會，我唔見得因航會加短途機，清晨同午夜未用到最大升降量

此Post負皮超越前幾個post

華麗留名

好多有錢人

明明係一個好正常嘅post

F

啟德機場舊照 高清彩圖
原來政府有咁多靚相

Sq856 要換機

This group toooooooooo much crazy rich Asian

純白星萌

第一次見初代客運大樓內部嘅彩色相
用料用色一覽無遺
睇真啲建築特色與同期基建如香港大會堂有唔少相似地方

堂堂大SQ會用樓梯架咩？

其實唔止大會堂
當年起嘅祖國政府嘅建築物差唔多都係類似嘅嘢
例如以前起落嘅政府合署，GPO呢類

遲飛個幾鐘都有野派

個網仲有其他機場發展史
例如LAX JFK
其他機場似乎亦會不日展覽

邊道飛邊？

KUL-SIN都有snack

Outerbay其實好常見

最值得恥笑嘅航空公司加機型組合

好正 係某壇都見到

咁好笑你搭對面嗰架啦
我寧願食狗餅

我們很高興帶你到

痂餅綠地球加LCC式A321?

唔好講笑
SU真係有能力帶人到...

又舊又殘

SQ a350 個pey位同econ差唔多闊
不過張椅係幾舒服

Sin-hkg
A380 壞左
換另外架a380
遲左個半鐘

坡佬最叻 塞住你把口

啱啱坐完
好唔舒服

咁少？

恒春機場

跪求唔好EQV

EQV 到賀譚仔又飛

譚仔再飛喇

前幾日搭因龍
架機parking果陣過左龍
要pushback park過

咪係 不如改名做「譚仔飛行記錄32」啦

Btw 譚仔有冇frequent flyer鑽？

見到都唔開胃

譚仔又發喇

打錯字

佢唔發又點飛呢邏輯上成立的

呢隻係咪冇得較後?
我覺得如果飛3,4個鐘呢種椅都唔錯
反正唔會訓覺, 起碼可以舒舒服服睇戲, 唔洗驚前面挨後

坐過就知味道
上次red eye 去icn完全訓唔到

red eye要訓就緊係唔好喇

今日又乜事？

PEK 日常

情況同譚生一樣

華北天氣好差, 連續幾日強雷雨

呢到潛規則唔可以讚FIX SHELL架

46個負皮
譚仔

譚仔又贏喇

呢度活躍留言嘅我數嚟數去都冇46個
而我未有按下正/負皮

How about this?

小弟吸到17個正皮

ANA棄用轉用因航同款最後一代3-3-3 777藍櫈，或者小SQ 77W個隻

譚仔不要哭
俊華畀咗正皮

都係好唔舒服 會頂腳

想舒服就唔好坐經濟...

中華PEY都係fixed shell
不過睇落幾舒服

哩張咁嘅垃圾櫈
我坐九巴果張都仲舒服過佢

哩張唔係睇落 係真係好舒服

如果普通Y都有城仔機場巴士嗰隻咁正就好

LH 都因袋有啲過份

Cloud9>Cathay delight

好難飲
而且我唔係問新加坡有咩特飲
小SQ冇咪答冇囉

台北天氣惡劣
hkg dep expect 3hr delay

A21本身已經多客, 仲要上埋港豬澳

桃園落雨落到傻

想點重組？

呢個核彈級嘅問題交畀巴士公司區議會同運吉自己傾

點重組都會有人不滿

我覺得而家嘅A29/P已經好好，喺山上冇E車，一係開條上翠盛四順，一係E22A上，觀塘地面班友搭返E22

你住佐敦道附近

未睇清楚，錯了

觀塘咪算好 有咗A29之後都可以接受
我住藍田山腳 得A22 E22兩舊屎
A22就on99兜土瓜灣一定唔會揀
E22就隨時搭你兩個鐘仲要無定向班次
城巴屌你老母

變咗巴士 post

53個負皮

厹表示歡迎你搭42C轉A31

然後嗰日德士古道荃青迴旋處塞死

cx載貨跌好多 今年又要蝕錢？

跌左幾多

4月 按年-6.2%

鑽石山上E22好快, 70分鐘左右到機場
同A車差15分鐘到

秀茂坪

貿易戰後會唔會跌仲多

A26同A29P要改改 26入秀茂坪順天

呢個成日都講 最大問題係寶達2變0

CX上年加價，今年可以減價

鑽石山 黃大仙最大差別係
A車貴E車好多

話說我係國泰app買左機票 但我唔肯定有冇買 旅保 可以點check? 打去問？

依隻嘢朝早8點幾就到廣州, 夜晚先走, 好惡影

E22 一定唔止15分鐘, 東涌同後勤區都15分鐘
仲有樂富同九龍塘, 嗰堆燈位同放假日子入又一城嘅車龍

要晨早入啲鄉下地方影降落

E22快起上嚟 九龍灣上65分鐘到T1啦

係咪打錯E22A?
E22快過隔離條路既A22就有可能既
E22同E22A比都慢唔止15分鐘啦
更可況可能搭A29/P
E22A好似唔想搶A車生意咁，做到勁疏

但載客升好多

我A22同A29都係29由蚊

佢改左3+4+3先升左啫

所以幾時先有A321Neo同777-9

北美同歐洲線升超過5%

睇公告話因為今年復活節遲咗

最緊要開得多Port咗 而且香港轉機真係吸引到好多東南亞地方人嚟轉

睇cumulative 都升左

A41 22.x 添

反而差唔多距離，黃大仙食你38

大西北返東九
諗緊佢恐怖啲定PEK空管恐怖啲

濕滑的司機
屯公汀九農場觀塘道四重彩

又或者咁講 1程1-3粒鐘短途機再駁一程長途direct flight真係好吸引 AMS FRA HEL都係咁做

你有冇搭過
一粒鐘淨係到深水埗

後日撘紅眼因龍係咪都係snack box 呢？

紅眼因龍係唔係一張遊戲王卡

龍運d車費都唔知點定 日頭條A41P要27.7 凌晨條NA40收25 仲平過日頭

日頭線無優惠遮

na40要兜掛

NA線特登做比人返放工 所以有優惠

乜唔係開比人坐快運啲7點dept機咩

On9仔先搭UO

笑死我。我真心問架，紅眼因龍去東京。

同埋明明11點幾land左都要等行李等到12點半D夜機

菠蘿味藥酒

忍唔到手

係驅風油

JAL sky time kiwi 加料可否製作成cathay delight

定係要純kiwi汁先整到……？
skytime得3%果汁

想問個時間右上角+1 即係咩意思

第二日先到

即係我27號當地1520上機 會28號嘅2020到香港咁解？

cathay delight (3%)

Yes

我反而知道喺邊度飛返嚟會需要16個鐘

Thankyou 美國啊

YYZ

ORD

我記得pk, 7-11有

自己去榨應該最快

2X$一支

一程258 259 一中過多重彩都幾和味

幾可肯定唔係100%奇異果榨汁出嚟
因為汁少又杰
加上因航出名慳儉
係3%奇異果汁都唔奇

上面譚仔條form
就算100%
又加奶加椰奶etc

整完最多係75%姐

可以試埋東隧倒灌

上次11點半land都係幹唔切，最後都係的士

譚神

日日都飛好難唔記得

lauda air創辦人niki lauda走左

航空討論大變飲品討論

btw 譚神一杯Starbucks 係我地飯錢

講起飲品
大家搭飛機通常叫咩飲
我最愛蘋果汁

可樂

叫diet coke包你比班空姐暗罵

坐KA633無野飲...

因為少人叫

上次同班crew傾計，佢地話，diet coke 倒少少就成杯泡，要倒好一杯可以serve嘅份，要等好耐

Air New Zealand chooses Boeing for major airliner order

ANZ買787代772

消息係咁講，不過未官方confirm都唔好太老定，佢鄰居袋鼠國當年比咗咁多意見波音，最後都無買777

不過佢大機用開波音，其實咁嘅行動都幾正常

袋鼠787代747添啦 差咁遠都唔入返777 真奇怪

下次全家坐星航試下叫

家下多咗機去袋鼠附近，咁運力又真係夠用，加上本身佢地同袋鼠一樣好少可有機會做轉機客

話說QF127 128會用咩代747

唔飲diet

黑白罐都唔好飲

夜機紅酒
日頭機可樂/茶

A380/789/333

紐航轉機客係袋鼠國客，同袋鼠合作搶飯碗

飲完要漱口的果汁

只飲紅罐

KA438 同455飛機餐係熱餐？

剛剛星期六日先搭完UO飛大阪，不過9xx飛日本玩3日，呢個on9仔都抵做既

而家愈黎愈貴，但係對比其他都仲係平幾舊

而家買來回348都已經埋單痴咗線

就算唔買35K，我諗Air NZ 遲早都會買啲777X
NZ除左幾個大hub之外冇國際機場，做長途直航又太遠

從AKL出發，好多時要經SIN/HKG/美國西岸轉機
呢啲駁腳Code Share既另一間航空公司用既都係大機
例如SQ用肥婆，因航用35K/77W
呢堆線應該塞到十架八架大機

而且NZ係中左Trend1000大伏既公司
搞到要同EVA租772救命
依家再追加787真心有啲意外

加價，加surcharge，加稅

轉工啦

可能777-8X 直飛JFK、GRU

NZ去GRU其實好似無乜大作為，無乜大connection

好玩得

HKG-TPE 長榮787 中午機
會唔會有熱餐

長榮 唔會

EVA果架77W嚟

真hehe

而家狗餅仲係咪好食啲嗰隻？

終於

JL同KA code share
包括
HND (KA396/397)
FUK (KA342/KA343 KA380/381)
OKA (KA378/KA379)

同時，JL會係KA嘅五個營運地點加入code share

Airbus A220將於2020下半年得到性能上提升。
受益於MTOW提升2268kg，A220-100/300可以得到大約450nm 的最大航程提升

回到未來

如果AA operation officer (terminal) 難唔難apply 利申本身係landside地勤

我都係最愛果汁
應該遲早糖尿

Ryan Air ：有咩問題

你係咪好似譚仔咁密密飛先？
如果好似我窮撚鍵盤飛機膠 應該係低血糖先啱

譚仔成日都坐 J
我就成日淨係喺屋企打J

俊華說出我心聲

過唔過到關係另一件事

JL 啲日本客無酒不歡
我都係要咗罐 Asahi, 佢哋起碼都 whiskey

OZ First Class -> Business Suite

其實同舊F無分別

我：sky time
架佬：suntory time

我去問空姐攞合照好過

◤亞洲十佳特色航空公司，澳門航空獲第三◢

第 10 屆世界航空公司排行榜新聞發布會暨第 9 屆世界空姐節頒獎典禮，上星期在香港舉行。會上發佈了多個與航空公司或機場有關的「2019 世界十佳」排行榜。

其中，澳門航空成為「2019 亞洲十佳特色航空公司」第三位，是所有排行榜中唯一打入三甲。據大會公佈，亞洲十佳特色航空公司特徵是：航空公司具有獨特的文化特性和地域特徵、航空服務特色鮮明，乘客印象深刻。

十佳特色航空公司排名分別是：汶萊皇家航空、印尼鷹航空、澳門航空、吉祥航空、韓國德威航空、柬埔寨瀾湄航空、春秋航空、杜拜航空、馬來西亞航空及越南航空。

至於其他 2019 世界十佳排行榜如下 (只列出頭三位)

2019 世界十佳親和力航空公司：
新加坡航空、阿聯酋航空、國泰航空

2019 世界十大最安全航空公司：
紐西蘭航空、新加坡航空、澳洲航空

2019 世界十佳服飾航空公司：
卡塔爾航空、泰國國際航空、韓亞航空

2019 世界十佳機場：
香港國際機場、新加坡樟宜國際機場、韓國仁川國際機場

2019 世界十佳美麗空姐航空公司：
深圳航空、阿聯酋航空、俄羅斯航空
=========================
19/5 #澳門航空 #亞洲十佳 #世界十佳

澳門新特色就是拎其他特色：巴黎人、威尼斯人、倫敦人。以無特色為特色自居

NX啲service仲差過CA喎，

【獨家】港航向全體機師推自願離職計劃 補償最多3個月

要面對，始終要面對
btw廚叉永遠都存在

CA好差咩？唔覺喎

澳門嘅特色就係同香港點都係有一點距離，已經有晒地域特徵

行內人就醒啦
幫HX打晒飛機
但轉過去，不了

Emirates A380 又真係又正又舒服既econ

見到佢個樣就不了

一年先飛一次
重要可能做On9坐老母

但係佢坐正部舊機，新啲嘅A380個Mon真係高質，再新嘅777簡直係無人能及。差唔多成部iPad-Pro 12.9 2018塞入去張凳度。
坐完真係覺得CX 330到350-1000真係無得比，最多A350贏人有個電話托咁大把~330真係可以摺一摺埋先
BTW ANA A380嘅Econ，個Mon好似同EK有得揮。

請問係邊度有? 爛命一條，唔怕死

因航有成人玩具

好多飛機模型

咁你拎CX舊機同人哋新機比緊係可以摺埋啦
A35K Y有11.1我覺得已經好ok

官方版
JC Wings

EK 77W

ANA ife啲content
比個F class mon都唔掂啦

官方版不是herpa?

ak crew有時真係好鬼淫賤

馬拉定泰

年紀

UA

老淫蟲

減航都可以一戰

袋鼠都唔差

But Made in China

印象中CX之前有條片解釋點解唔入380，佢係咪有提過之後會入A320定唔知321？冇聽錯的話

A321 for KA

見到EDX仲係舊
EEX打後個d個會有大mon

坐過EK A380 上層 econ 去曼谷
真心屈機wor

夜機去 回程又下午
時間唔襟使 仲要畀多晚酒店錢
不了

所以成日 sale 想填滿

袋鼠
空中媽媽

買左張華航轉機飛日本既OPENJAW飛，估唔到重平過去agent買
同埋平過來回飛同一個機場

不過其實幾適合啲返工人士
收工入機場
到埗時間曼谷又冇咁塞車
去到酒店即刻瞓覺 翌日精精神神去玩
回程返到香港仲有半日時間回氣

我覺得時間幾好 放工即走

一直以為飛緊 380

以前唔係會用A330-200/A340-300

3-class A380 ~400Y > 2-class A380 557Y > 2019/3/31 起3-class 77W ~310Y> 4月16日-5月30日 2-class A380 再次重場為大家帶來sale

3個正皮
咩人咁重口味

重想問下有冇得平坐長J

2015聖誕節 HKG/DXB 坐過EK A332

第一次坐EK 聽人講飛機好新 IFE 又大又多嘢睇
點知撞著聖誕抽晒大機去加班 香港線換左A332

一上到機個下真係 部機又殘又舊 個IFE勁細好似連AVOD 都唔係

正皮

77W新J機會渺茫

嘩屌好撚正

係畀多一晚酒店問題
其實時間上堆夜機(EK/ET/RJ/MS)收工即飛剛剛好

曼谷酒店唔貴還可考慮
其他地方更加冇得諗

無晒了
EK.自己都發現自己運力過盛買細機

上次食過 可以接受 但係唔係好食

呢架冇得你搭

好好丁

5月29 formations flight

Airbus A380 with A220

Palau喺美帝屬土咩?

Econ都有得玩A380個bar? 會唔會呀？

支那乘客應該會入呢間房然後屙屎喺凳上

好樣衰

鼻敏感人士入去瘋狂伸鼻涕

有呢間房打J/食crew meal舒服好多

SQ919 J唔J

為我們直播李家坡航空西雅圖首航

西Jet都係啦

已獲授權刊登

送貨費用
於香港特別行政區送貨，每次訂購收取港幣100元。海外送貨將因應個別國家 / 地區及貨件數量而定。

中間食幾多

有冇大佬可以睇到星期六惡晒500同542嘅loading

冇得買

捨唔捨得用架
刮花/唔見行李咪好心痛
btw機管局有冇性趣拆咗架泰東整行李牌？可以幫補下三跑

有卡冇窗嘅？

冇國泰綠不了
BTW花左真實好正常 我嗰塊B-HUI本身已經花左都係照用

我都有塊B-HUI
但係唔捨得用

我買咗兩塊綠色覺得綠色係最靚，一塊就掛咗出嚟另一就收起左

我諗佢遲下又會有其他色推出

兩班都好多位

唔該晒

F紅 J藍

仲有PEY淺綠

B-HUI 3隻色我都齊, 最貴嗰塊深綠色成日出勤

YVR

陳生睇J-cls

自拍無問題，不過唔好行上去

有錢人

入站果個車頭幾型幾 cyber 另一邊就不了好柒

最好丁都係キハ261

你買飛要幾耐姐

高運轉台都超靚
btw 譚仔傾日鐵可以去日本鐵膠Post

已經係飛機膠同巴膠post留言，同埋我怕羞

顏色搭配的學問不僅能用在平日穿搭上，對心理層面影響之鉅如果不親眼看看可能無法體會。日前某航空公司的商務艙乘客爆料，空姐在她睡著的時候貼心的幫忙蓋上了棉被，坐在印著福字的紅色椅子上又被蓋上了黃色棉被讓她瞬間嚇醒，「覺得我要被推去燒了」。

網友在「爆料公社」上發表「棉被選錯顏色還真的是怪怪的」，上傳某航空公司的商務艙照片。紅色的椅子搭上黃色被子在視覺上有種似曾相識的感覺，加上椅背上的福字後，她心裡聯想到的畫面不禁愈想愈毛。網友表示雖然空姐是出於貼心為她蓋上棉被，但視覺上的衝擊加上起飛時飛機一直發出的怪聲，讓她有種「真的覺得我要被推去燒了」的恐怖感。

這篇發文雖然被指責「這也算爆料？」，但看了照片後很多網友還是忍不住發揮了想像力，「被子上面有繡蓮花圖案嗎」、「空姐幫你蓋棉被時，表情是不是很莊嚴」，除了模仿機長廣播「本班飛機即將開往西方極樂世界」，還搭配音效「放南無觀世音菩薩」、「我已經聽到嗩吶的聲音了」，提醒發文版主「好走」、「火來了，趕快跑」。

玩笑歸玩笑，網友評論這配色「真的很像」、「真的傻眼」、「椅子上有福字...又這種布...我會跳機」，頻頻詢問「哪家航空這麼有材啊」、「哪家航空啊⋯很鬧耶」被妙回「這是西方航空公司嗎？」。

做到咁徹底
真係唔知呢個color scheme喺公司入面點過都骨
冇人出來屌佢叫佢stop先好嘢

播埋心經

HNA?

似738

兩班都難喎

你想知邊隻？ 我幫你睇loading

FJW
冇Y

9知

Corporate班客 好似係

改左做聽朝6點機去BNE再轉QF97

袋鼠一壞機，收皮幾日

紐航27日公佈新787訂單

有冇新J class
依家果款

雖然唔關我事

明明比波音787事件攪到要租綠地球77w
仲要787

波音一直賠左唔少比NZ，只要啱價，就
NZ可以入GE 787

其實RR到底發生乜事，可以攪到個engine咁

飛cdg坐法AF定CX好

CX

係就好喇，一向唔like RR

CX通常用773定77w?

點用773
停德里再停莫斯科

Google啦

77W/350

技術太超前, 唔夠穩定? 不過宜家 Trent XWB 又好似無乜事

Trent XWB 同Trent 1000關聯比較細
反而Trent 1000同700有類似

有無CX地勤巴打可以幫手答一答
如果護照 唔夠半年有效期 ID飛去日本
博唔博得過

日本好似要求有效期一個月就得

唔該哂兩位巴打

廚叉TPE Last Min 1K
玩命之選

個last min係指廚叉？

世航

AirNZ 321neo

反而想知，KA啲321Neo幾時到

1k仲要包稅

籌旗

良心企業黎，蝕住做

重要回程任揀
真係Too Big to Fall

怕怕

1000蚊入面有幾多袋落自己袋

咁多班香港佢有冇HK base

#TJYFL

Tanga fly again liao?

有冇阿拉伯文?

تان شنغ تطير مرة أخرى؟

已經搞掂

我只係想show color broading pass

譚仔また飛ぶ

搭Y係咪都係有色先

譚仔月月坐飛機
俊華日日打飛機

下次版頭出齊10國語言

德文 Tamjai fliegt wieder

你名嗰間儲唔儲得過？

譚仔日日坐飛機
小弟日日睇飛機

Sorry各位借借個位嚟

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

Finnair 都有彩色 後面印HEL地圖

儲開Lufthansa

小鹿日日睇譚仔坐飛機

其實係咪可以開始儲下HX

譚仔有儲嘅話應該成本電話簿咁厚

最好的年代

褪色的星航

因航垃圾係咁上下

EY economy snack & drink(正餐以外時段) 收錢

Eva Air B-16407 747-400SF BR6017 TPE-HAN
官方裝貨過程

包括裝上 RR Trent XWB

睇黎VN A350 engine 有事，都係去TPE大修

CI會摵走大嗰Part

SK免費茶水㗎

其實點解有d摵走大嗰邊 有d摵走細嗰邊 有d唔洗摵

佢話ok就ok

好似話睇航空公司，但唔知點解以CX/KA為例，ex-HKG唔會搣，但ex-KIX ex-PEK呢d就會搣大個張

聽聞KA342 去福岡會無個人電視睇
請問係咪真？

就算摵都好，我接受到摵走細嗰邊，但摵走大嗰邊不了

月月
週週

睇航空公司 requirement boarding完使唔使數stub 以前我地airline搣完數完confirm board齊客仲要寄翻啲stub去headquarter

不過依家好多間都唔使 通常係non-hub個啲outstation先要

上次卻Aeroflot去倫敦 四程我都淨翻個細stub儲

320 要Download Studio KA Apps落去智能產品到去連接機上娛樂系統WiFi
321 333就有AVOD

依加aeroflot貴左好多

台灣d機場好似都係scan完先落去，重會叫你係度等陣先

其實都有個好處
最少危險品好大機會入唔到airside

SK上機會送500mL水

宜家想平應該mon BA

係囉,搞乜鬼

SK 餐賣相好太多，至少唔會杯麵當餐

好似香港出發收返fuel surcharge

加到咁，完全冇競爭力

炒完機仲要貴咗，時間差仲要sky team，鬼坐佢咩

趕走埋隔離鄉土曾生轉投小芬係香港出發

BA LH QR EK TK呢兩個禮拜爭住減

A Cathay Pacific Airbus A350 had to divert after a mid-air engine shutdown yesterday. The airplane was en route from Hong Kong to Melbourne when it was forced to land in Darwin due to engine problems.

要飛果個時間兼要坐翻Skyteam嘅 坐KLM啦

QF29 DIVERT MNL
到底點解會連續衰3日

我發覺係CX先會喺買機票之前寫明隻機票免費改得邊隻唔得，大部分外國啲公司都唔會寫明嫁喎，我買domestic first class竟然都要畀錢改，on99

77w未必會改啦，你睇KPB都係退租而唔係頂772
用333機會大啲

First and Last A380

你買邊間？
CI QR都有寫明

AA囉，佢只係廣泛地講price policy，但冇指明邊隻機票可以免費改邊隻要畀錢，大多數鬼佬公司都係咁，亞洲應該會喺你揀機票嗰陣講埋

近排澳洲-香港航班好黑

咁好既

啱先玩完AA個system

國泰d老空姐真係勁閪

討論別人唔識自己去Galley拎小食
空姐唔拎埋位Serve就上嚟吱吱GelGel嘅態度

3-4-3 359 值得跟進

350.zip

regional就是但喇

睇下星宇個setting先諗事旦，未有實物一日都唔想FF

幾個point

唔係已經有3-4-3嘅 359 出現咗喇咩

星宇係新內籠，多四吋

每位多0.4" 16.8" > 17.2" ，多謝晒空中巴士

好彩第二朝經BNE返到
見有人再隔多日經BNE先返到

高層都好垃圾

後面整到353都唔關你事啦

係喎，譚仔坐開J

CX夠膽用3-4-3暴動都似啦

Bringing people closer together

Sit Beyond Distance
好似係

係Move beyond your armrest

thx, app 已download

Air New Zealand this morning announced it is ordering new Boeing Dreamliners to replace its 777-200s which are being phased out from 2022.

The airline this morning said it will buy eight 787-10 planes and will switch out from Rolls-Royce engines to General Electric to power them. They will cost $2.7 billion at list prices but will get a significant discount.
The planes are bigger than those Dreamliners that have been in the airline's fleet since 2014.
Chief executive Christopher Luxon said it was an ''incredibly exciting day'' for the airline.

He said it marked a new chapter and had rights to take up to 20 Dreamliners, some of which could be 787-9 planes.
Following a two-year process, the airline had narrowed down its options to a new iteration of the Dreamliner and the Airbus A350, of which more than 500 are in service.
The airline has said both were excellent planes well suited to the airline's aspiration of flying as far as Auckland-New York in the future, a distance of 14,200km.
The larger Boeing 777X, which is still in development, had been considered but was not in the running this time, more likely an option further down the track for the airline's younger and larger 777-300s.
Boeing had presented new options for the 787 which, aside from the Rolls-Royce engine issues, has been a highly successful plane for the airline for the past five years. It has 13 in its fleet and another one to come as part of the original deal, first signed in 2004.
The airline has taken the opportunity to switch engine makers after more than 18 months of disruption caused by Rolls-Royce Trent 1000 Package C engine problems. It has gone with General Electric (GE) for the new Dreamliners.

唔知有冇新J class

想減肥
唔減坐343好辛苦
我5呎8
要減到幾磅先得？

你幾重先？

Anyone tried BA 787 world traveller before?

重
但未需要用seat belt extender

我都要減

睇落令我想到鼓浪嶼

HX係咪就汁？
遠期既獎勵機票搵唔到既？

後面全企位都唔關譚神事啦

後面立食因卷
譚仔喺前面用刀叉食因卷

錯啦，後面要立食因卷既時候，譚仔已經可以係前面叫空少切定比佢食

仲要餵埋落口

點名要空少

空中印傭

係空中飛傭

加拿大有好多 gym la

不過都未必有用
隔離乘客係肥佬肥婆或膊橫嘅大隻佬 一樣唔掂

做咗先再算啦

extended range 787-10X ，類似A350-900 不停增加MTOW

因傭？

問題係787-10個engine 。。。。加MTOW真係好？

叉傭: 佢都係我同鄉喎
因客: 但係佢喺因城訓練出嚟架喎

又未必單靠改engine ，77W加MTOW 部份件設計小修改
先前已經傳789加2.5T

FF下
之前傳聞既QF SYD-LHR直航既機
係咪仲未confirm邊隻機型？

聲稱就出結果, 有料話係 A350, 用取消咗嘅 A380 訂單轉換

Agger
食過一次
你 TPE?

TPE
個tart幾好食

因少高大、爆衫、charm

A350-1000ULR launch

Emirates偷偷地減左Econ 30KG -> 25KG

窮撚飛得返15KG

變咗 Embraer 初體驗

Yes

EK 、EY齊齊伸窮

中東三寶得返羚羊仲係30

明明羚羊個處境先至係最危險嗰個，點知其餘兩個出事佢都仲係冇乜問題

QR 經營恰當
一間下下A380/B777
一間啲投資全部損手離場

紐航目標78X直達JFK

787-XLR
其實唔係好遠，係789既射程，短過Perth-LHR

不過NZ暫時全RR，應該

A350-900ULR只有星航孤芳自賞

我大SQ SIN EWR上座率

每日得嗰一班 仲要冇Y 咁都唔高應該要拉去打藤

我大因航每日三班旗艦機直達紐約，頭等、商務、高級經濟盆滿缽滿

EY聯盟真係得啖笑

btw 譚仔又飛喇

真正破產一家

譚仔玩到F

有米到 全連登最有米係咪譚仔？

譚仔坐F，因航一定蝕

9W同AZ

淨係叫空少全餐，譚仔都值回票價

垃圾因航食屎當食飯

黑氣石唔係浪得虛名

一個post可以飛幾多次J/F class

所以HNA

WFC

譚仔又飛啦

我呢D鍵盤飛機膠只係坐幾轉Cityflyer 當飛

Cityflyer都無錢搭

游水去機場

窮撚梗係搭E車

香港航空機からの部品脱落相次ぐ
05月28日 19時07分

２６日から２８日にかけて、成田空港に到着した「香港航空」の航空機からライトのカバーやネジなどの部品がなくなっているケースが、５件見つかりました。
国土交通省によりますと、これだけの短期間に同じ航空会社の機体で部品の脱落が相次ぐのは異例のことで、航空会社が原因を調べています。

国土交通省成田空港事務所によりますと、２６日から２８日にかけて香港から成田に到着した香港航空の航空機から部品がなくなっているのが、着陸後の点検で５件相次いで見つかりました。
なくなっていたのは、ライトのカバーやネジなどで、成田空港会社が一時、滑走路を閉鎖して点検を行いましたが、いずれも見つからず、飛行中に落下したものとみられています。
滑走路の点検作業の影響で、ほかの航空機の到着に遅れが出たケースもあったということです。
成田空港事務所によりますと、同じ航空会社の機体からこれだけ短期間に部品の脱落が相次ぐのは異例だということで、航空会社が原因を調べています。

警報: 前方有暴雨冰雹
機長: 沒事兒 沒事兒

Starflyer日本內陸機有冇人想睇report

寫啦

有

如果國際線更好，國內都好有興趣

國際只飛台北
食完飯寫

送J class比我都唔坐

唔坐都算，跌件累街坊要check 係唔係跌runway累後邊個架.

Starflyer 夜晚內陸機
福岡 FUK-HND 東京羽田

機票單程只需要9290円，呢個價錢係平過Skyscanner嘅價錢，幾間日本嘅航空公司都有呢個experience/fly japan嘅價錢(包括JAL, ANA，不過貴大約2000円)。張機票本身包10kg手提同埋20kg Check-In luggage，機上亦有一杯嘢飲。
呢個特別價任何外國人都可以買，前題係你係外國人同埋要有張returning flight ticket返外國。
Btw，買飛嘅時候免費揀位

每張凳都有個電視，有20款電視內容兼10款音樂playlist，入面亦有個比CX舊AVOD System靚啲嘅flight map。

Starflyer係統一嘅A320機隊。
每張凳Legroom有34吋，你冇睇錯
每人都有個legrest。

背後亦有個可以調教嘅headrest

起飛後靚靚開始派嘢飲同每人一粒朱古力。
嘢飲有湯有咖啡茶，我揀咗咖啡

原定22:50到羽田，當日22:45到咗羽田T2。

呢個價錢有呢種嘅service，包埋20kg行李真係冇得輸。相比起ANA domestic機，我點都會揀返呢一間航空公司，至少張凳比ANA再闊三吋
Btw我都飛咗ANA內陸返鹿兒島，有人想睇再打

間公司點賺錢

期待

好正
如果飛HKG就好

講咗好耐都未有下文
而家個政治環境又

Airbus: A350-1000 3-4-3 is coming

同感咁豪爽會唔會好快破產

間公司用現在branding 大約6年
以北九洲市做hub

搞手只求打個和，大家開開心心搭飛機

即刻wiki
純利益
19億3,104万8千円
（2017年3月期）

主要股東 ANA holdings 17.96%

佢咁嘅legroom可以當PEY水平

ANA我至愛

想問下 NH 國內線可唔可以自備野食上機
另外原來劃bulkhead 位都唔使加錢

LCC咩
帶啲唔好搞到周圍污糟嘅嘢 is ok

重有味.

就係見佢機上賣啲小食要收錢 唔知當唔當佢係LCC mode好

即係點？

搞手只求打個和，希望大家開心

飛啲機場仔應該有政府補貼

日媒：港航飛成田客機3天6零件脫落 日本當局稱不尋常 (08:04) 2019/5/29

日本放送協會報道，周日（26日）至周二（28日）期間，香港航空飛往日本成田機場的多班客機中，出現燈罩、螺絲等6件零件脫落。

成田機場一度關閉跑道檢查，導致航班延誤，惟未有在跑道發現脫落零件，相信零件是飛行中途脫落。

國土交通省認為事件不尋常，香港航空正調查原因。

（日本放送協會）

會唔會飛飛下成架跌落黎

想睇廚叉被禁飛日本

而家有冇拖欠維修費

等睇行內人解釋原因

too cheap so fail

其實日本國内線好多都無收税，機票個價直入袋分分鐘有8成。對比返堆國際線飛扣埋税，可能差唔多。仲有未計貨運收入。

不過台仔公佈嘅4月數據
Starflyer名古屋去台北loading得5成
北九州都係等左半年先升到7成
應該都未足以賺錢

NGO輸時間
KKJ輸地點

跟住再查吓料搵到呢啲嘢
客人問號ing

其實冇乜好寫純粹係比較下同Starflyer有乜嘢唔同

左邊係ANA 767，右邊係Starflyer

飛飛下有野跌出黎
如果跌落人到有人死左點算

同譚仔一樣
對腳都係冇毛

又slim 又滑

圖

Y 16"等於A320都算
PEY都3-3-3

唔講以為PEY張椅先係Y class

當年一通車即刻 KO 北高線嘅台灣高鐵

Move Beyond

呢度啲人玩晒淫腳

跟張
高鐵商務座桃園去高雄

變咗飛機腳膠討論區

譚仔腳

俾我serve 你

我諗保險應該唔保因為爬樹打飛機而仆街嘅 case

Sir would you like coffee tea or me

窄到

不過我覺得再高就真係幾辛苦

華航60周年機呢喂?

今朝BNE番咗黎，無飛走

講錯，應該家下係BNE

譚仔坐高鐵都要商務座

全港最大同志論壇

已j thx

KTT 我就想坐一次頭等, 搵次去白雲影飛機順便體驗埋

幾好坐，不過無電制，要比400HKD按金借尿袋，仲要每次只可以用30分鐘

譚仔自拍啦

G持譚仔拍片講所有巴士火車飛機個位舒適度

譚仔又頭等啦

first class仲要人畀deposit都真係有啲

日本放送協會報道，過去3天飛抵日本成田機場的香港航空客機，被發現燈罩、螺絲等6件零件脫落。《蘋果》接獲讀者投訴，港航原定於日本時間今午（29日）3時55分，由日本成田機場飛往香港的HX609航班，亦有螺絲脫落，更因此無法如期起飛；乘客在機上一直呆等，直至登機後2小時，機長才解釋要找零件維修，至登機後4小時，空姐宣佈飛機未能成功維修，眾人要換機，航班最終延誤逾6小時。

年約30歲的乘客陳先生稱，登機後1小時，航班遲遲未起飛，不少乘客都感到相當鼓譟，「空姐係咁道歉，都好似唔知咩事」。大約下午5時半，機長才於廣播解釋，因該航機的螺絲脫落，正於機場尋找後備零件，「可能要問其他航空公司借」，令航班無法如期起飛。

直至晚上7時半，空姐再公佈全機乘客需轉乘另一客機，「受到工程人員最後確認，航機未能成功維修，符合公司安全守則，決定更換航機」。乘客需等待另一班由香港飛往日本東京的客機抵達後，才能再次登機，預計起飛時間為晚上10時，令原先航班延誤逾6小時。

陳先生指，對港航安全信心盡失，「飛咁耐第一次預到咁嘅事」，他批評港航太遲向乘客交代延誤原因，「要我哋坐足4個鐘等」。他要求，港航應向公眾明確交代事發原因和補救方法，否則短期內不會再乘搭港航。

《蘋果》正向港航查詢事件，暫未有回覆。

因為JAL打算國內線裝IFE，所以ANA跟埋

其實日本啲國內線，好多都係飛得一個零鐘
飛得咁短時間可以睇得乜

睇一集劇

無料wifi 睇腳

講開PEY 3-3-3, 原來PR A333個PEY係3-3-3，仲迫過其他航空公司嘅y

東鐵頭等都未坐過

A333點3-3-3

Air Asia X批333咪3-3-3囉

真係有

y 3-3-3都已經仆街，佢連pey都夠膽咁做如果無睇seat map買咗pey上到機唔知咩感受

個分別只係個legroom

菲航3-3-3 A330收緊皮

2-4-2 極品767

就爆post記得新post要加返
譚生又飛喇?

你睇sam chui咁都唔屌就知佢幾仁道

菲律賓孖寶+air asia

趁譚仔飛開新post

如果因航都跟埋就正, 做到D空姐gapgap聲
得12個crew 但係要做boeing數量既客

(航空)連登飛機膠討論區33

偷步啦
上次譚仔都係咁

偷步可恥

上次譚仔為左del譚仔又飛啦，都係98x開Post

G持

斷十連

無阻譚仔又飛啦出現係新Post

(航空)連登飛機膠討論區33

之前有個巴打係上面留言，係DM我小薯